<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>VallaBus - Blog</title>
    <link href="https://blog.vallabus.com/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://blog.vallabus.com" />
    <updated>2024-06-07T17:59:24+02:00</updated>
    <author>
        <name>VallaBus</name>
    </author>
    <id>https://blog.vallabus.com</id>

    <entry>
        <title>VallaBus, un soplo de aire fresco en la movilidad urbana de Valladolid y alrededores</title>
        <author>
            <name>VallaBus</name>
        </author>
        <link href="https://blog.vallabus.com/vallabus-un-soplo-de-aire-fresco-en-la-movilidad-urbana-de-valladolid-y-alrededores/"/>
        <id>https://blog.vallabus.com/vallabus-un-soplo-de-aire-fresco-en-la-movilidad-urbana-de-valladolid-y-alrededores/</id>

        <updated>2024-06-07T12:55:06+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Introducción ¡Hola a todos y bienvenidos al blog oficial de VallaBus! Estamos&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3>Introducción</h3>
<p>¡Hola a todos y bienvenidos al blog oficial de <a href="https://vallabus.com" title="Acceso a la app">VallaBus</a>!</p>
<p>Estamos ilusionados por presentaros nuestra aplicación, diseñada para facilitar la vida de todos los que usamos el transporte público en Valladolid y alrededores, incluyendo lugares como Laguna de Duero o Arroyo de la Encomienda. VallaBus es un proyecto comunitario creado por voluntarios, utilizando datos y software libre. Este es nuestra primera publicación y queremos contaros un poco sobre nosotros, cómo empezó todo y por qué creemos que es algo realmente especial.</p>
<h3>El origen de VallaBus</h3>
<p>Todo comenzó cuando nuestro desarrollador principal, frustrado por no encontrar información rápida y precisa sobre los autobuses, decidió crear una solución. Así nació VallaBus, una aplicación hecha por y para usuarios del transporte público. Queríamos hacer algo sencillo pero efectivo, para que cualquiera pudiera saber cuándo llega su bus sin tener que navegar por mil pantallas.</p>
<blockquote>
<p>"Me cansé de perder el bus y llegar tarde por no tener información precisa sobre las líneas que más uso. VallaBus nació de esa frustración y del deseo de mejorar también la vida de los demás" – Rubén, desarrollador principal de VallaBus.</p>
</blockquote>
<p>La aplicación ha crecido gracias al boca a boca y a las redes sociales. Cada día mejoramos gracias a las sugerencias y aportaciones de nuestra comunidad que aportan ideas útiles y novedosas.</p>
<h3>¿Por qué VallaBus?</h3>
<p>Lo que hace especial a VallaBus es que está pensada por y para los usuarios del bus, siempre respetando tu privacidad y sin compartir datos con empresas. Además, no tenemos publicidad ni recopilamos datos con fines comerciales. Aquí os dejamos algunas de las cosas que ofrecemos:</p>
<ul>
<li><strong>Alertas de retrasos y adelantos en líneas de AUVASA:</strong> Para que siempre estés al tanto de cualquier cambio en los horarios.</li>
<li><strong>Primer sistema multimodal de planificación de rutas:</strong> Puedes planificar tus viajes combinando bus y bicicleta compartida (BIKI).</li>
<li><strong>Visualización en tiempo real:</strong> Ve dónde están los autobuses en un mapa en tiempo real.</li>
<li><strong>Compromiso con el software libre y datos abiertos:</strong> Liberamos datos de paradas, horarios y rutas para que cualquiera pueda usarlos y mejorar la movilidad en nuestra zona.</li>
</ul>
<h3><figure class="post__image align-center"><img loading="lazy"  src="https://blog.vallabus.com/media/posts/1/screen.jpg" alt="Pantalla principal de VallaBus" width="373" height="745" sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://blog.vallabus.com/media/posts/1/responsive/screen-xs.jpg 320w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/1/responsive/screen-sm.jpg 480w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/1/responsive/screen-md.jpg 768w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/1/responsive/screen-xl.jpg 1024w"></figure></h3>
<h3>Logros y comunidad</h3>
<p>Desde que empezamos, VallaBus ha mejorado mucho la vida de nuestros usuarios, quienes nos dicen lo útil que les resulta la aplicación.</p>
<blockquote>
<p>"Desde que uso VallaBus, mi día a día es mucho más sencillo. Siempre sé a qué hora llega mi bus y puedo planificar mis desplazamientos sin problemas" – Marta, usuaria de VallaBus.</p>
</blockquote>
<p>Queremos seguir siendo la opción preferida para todos los que usan el transporte público en Valladolid y alrededores, ayudando a hacer nuestros desplazamientos más fáciles y sostenibles.</p>
<p>Este proyecto no sería posible sin la colaboración de nuestra comunidad. Cada sugerencia, cada comentario, nos ayuda a mejorar y a seguir adelante. ¡Gracias a todos los que habéis formado parte de esta aventura!</p>
<h3>Únete a nuestra comunidad</h3>
<p>Nos encantaría que formaras parte de nuestra comunidad. Únete a nuestro <a href="https://t.me/vallabusapp">grupo de Telegram</a> para compartir tus experiencias, sugerencias y estar al día con las últimas novedades de VallaBus. También puedes seguirnos en nuestras redes sociales (en <a href="https://www.instagram.com/vallabusapp/">Instagram</a>, en <a href="https://x.com/vallabusapp">Twitter</a> o en <a href="https://www.tiktok.com/@vallabusapp">TikTok</a>) y ayudarnos a crecer compartiendo la aplicación con tus amigos, familiares y conocidos. Comparte VallaBus en tus redes, grupos de WhatsApp y donde creas que pueda ser útil. ¡Cuantos más seamos, mejor!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
