<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>VallaBus - Blog</title>
    <link href="https://blog.vallabus.com/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://blog.vallabus.com" />
    <updated>2024-10-23T14:12:40+02:00</updated>
    <author>
        <name>VallaBus</name>
    </author>
    <id>https://blog.vallabus.com</id>

    <entry>
        <title>Destinos rápidos: Ahorra tiempo y simplifica tus viajes</title>
        <author>
            <name>VallaBus</name>
        </author>
        <link href="https://blog.vallabus.com/destinos-rapidos-ahorra-tiempo-y-simplifica-tus-viajes/"/>
        <id>https://blog.vallabus.com/destinos-rapidos-ahorra-tiempo-y-simplifica-tus-viajes/</id>

        <updated>2024-10-23T14:10:10+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    En VallaBus, estamos comprometidos a ofrecerte la mejor experiencia de movilidad urbana,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>En <a href="https://vallabus.com">VallaBus</a>, estamos comprometidos a ofrecerte la mejor experiencia de movilidad urbana, haciendo que tus desplazamientos por Valladolid y alrededores sean rápidos, eficientes y sin complicaciones. Hoy, nos complace anunciar una nueva función que hará que tus viajes diarios sean más sencillos: <strong>¡la barra de destinos rápidos!</strong></p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://blog.vallabus.com/media/posts/5/destinos-rapidos.png" alt="" width="553" height="553" sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://blog.vallabus.com/media/posts/5/responsive/destinos-rapidos-xs.png 320w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/5/responsive/destinos-rapidos-sm.png 480w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/5/responsive/destinos-rapidos-md.png 768w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/5/responsive/destinos-rapidos-xl.png 1024w"></figure>
<h3><strong>Accede a tus destinos frecuentes en un clic</strong></h3>
<p>¿Te ha pasado que siempre tienes que escribir las mismas direcciones cuando usas la la función de planificar tu ruta? ¡Eso ya no será un problema! Con la nueva barra de destinos rápidos, puedes <strong>guardar tus ubicaciones más frecuentes</strong> —como tu casa, trabajo o cualquier otro lugar favorito— y acceder a ellas con un solo toque. Sin importar dónde estés en Valladolid, siempre tendrás tus rutas más usadas al alcance de tu mano.</p>
<h3><strong>Ejemplo práctico: Ahorra tiempo todos los días</strong></h3>
<p>Imagina que has terminado una reunión en el centro y solo quieres volver a casa rápidamente. Abres VallaBus, seleccionas tu casa en la barra de destinos rápidos y en cuestión de segundos, tendrás la <strong>mejor ruta disponible en tiempo real</strong>, ¡con la opción de combinar autobús y BIKI si así lo prefieres! Todo con la rapidez y comodidad que necesitas para tus desplazamientos diarios.</p>
<h3><strong>Ventajas de los destinos rápidos</strong></h3>
<p>Con esta nueva funcionalidad, disfrutarás de:</p>
<ul>
<li><strong>Ahorro de tiempo:</strong> No más escritura repetida de direcciones.</li>
<li><strong>Comodidad en cada viaje:</strong> Accede a las rutas más usadas en un solo clic.</li>
<li><strong>Opciones de movilidad flexibles:</strong> Combina diferentes medios de transporte, como autobuses y bicicletas (BIKI), para moverte a tu manera.</li>
</ul>
<h3><strong>Siempre innovando para ti</strong></h3>
<p>En VallaBus no dejamos de innovar. Además de destinos rápidos, hace poco <a href="https://blog.vallabus.com/sugerencias-de-paradas-cercanas-integracion-mejorada-con-biki-y-otras-novedades/">hemos añadido nuevas funciones</a> para mejorar tu experiencia:</p>
<ul>
<li><strong>Sugerencias dinámicas de paradas cercanas:</strong> Basadas en tu ubicación actual.</li>
<li><strong>Integración mejorada con BIKI:</strong> Para que moverte en bicicleta sea más fácil que nunca.</li>
<li><strong>Sección "Tus datos":</strong> Gestiona tus preferencias de forma sencilla y segura.</li>
</ul>
<h3><strong>Tu privacidad es lo primero</strong></h3>
<p>Sabemos lo importante que es proteger tu información personal. Por eso, en VallaBus <strong>nunca almacenamos ni compartimos tus datos</strong> de ubicación o rutas con terceros. Tú tienes el control absoluto sobre tu información, y tu seguridad es nuestra máxima prioridad.</p>
<h3><strong>Únete a la comunidad VallaBus y disfruta de una movilidad más fácil</strong></h3>
<p>¡No esperes más! Accede a <a href="https://vallabus.com">VallaBus</a> hoy mismo, comparte la app con tus amigos y familiares, y déjanos tu valoración en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.auvasatracker.twa">el Google Play Store</a> para ayudarnos a seguir mejorando. Además, síguenos en nuestras redes sociales para estar siempre al tanto de las últimas novedades y actualizaciones.</p>
<p>En VallaBus, creemos en una movilidad urbana más conectada, accesible y sin complicaciones. Únete a nuestra comunidad y descubre cómo podemos transformar tu forma de moverte por la ciudad.</p>
<p><strong>Vayas dónde vayas, ¡VallaBus!</strong></p>
<p>Síguenos en nuestras redes sociales:</p>
<ul>
<li>En <a href="https://www.instagram.com/vallabusapp/">Instagram</a></li>
<li>En <a href="https://x.com/vallabusapp">Twitter</a></li>
<li>En <a href="https://whatsapp.com/channel/0029VacJrldIHphBU41MLM25">WhatsApp</a></li>
<li>En <a href="https://www.tiktok.com/@vallabusapp">TikTok</a></li>
<li>En <a href="https://www.facebook.com/profile.php?id=61561026144737">Facebook</a></li>
<li><a href="https://t.me/vallabusapp">Nuestra comunidad en Telegram</a></li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Sugerencias de paradas cercanas, integración mejorada con BIKI y otras novedades</title>
        <author>
            <name>VallaBus</name>
        </author>
        <link href="https://blog.vallabus.com/sugerencias-de-paradas-cercanas-integracion-mejorada-con-biki-y-otras-novedades/"/>
        <id>https://blog.vallabus.com/sugerencias-de-paradas-cercanas-integracion-mejorada-con-biki-y-otras-novedades/</id>
        <media:content url="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/GW3a-pBWsAAHtcA-2.jpeg" medium="image" />
            <category term="actualizaciones"/>

        <updated>2024-09-16T19:55:57+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/GW3a-pBWsAAHtcA-2.jpeg" alt="" />
                    En VallaBus, nuestro compromiso es ofrecerte siempre la mejor experiencia en movilidad&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/GW3a-pBWsAAHtcA-2.jpeg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>En <a href="https://vallabus.com">VallaBus</a>, nuestro compromiso es ofrecerte siempre la mejor experiencia en movilidad urbana, ayudando a moverte por Valladolid y alrededores de forma rápida, eficiente y sin complicaciones. Durante los últimos meses de agosto y septiembre, hemos estado trabajando en una serie de actualizaciones y mejoras para que disfrutes aún más de nuestra app. ¡Aquí te contamos todo lo nuevo!</p>
<h2>Integración mejorada con BIKI</h2>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/paradas-biki.png" alt="Integración mejorada BIKI" width="443" height="372" sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/paradas-biki-xs.png 320w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/paradas-biki-sm.png 480w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/paradas-biki-md.png 768w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/paradas-biki-xl.png 1024w"></figure>
<p>Sabemos que muchos de vosotros combináis el autobús con la bici, y por eso hemos mejorado nuestra integración con BIKI, el sistema de alquiler de bicicletas municipal. Ahora, desde el mapa de <a href="https://vallabus.com/#/cercanas">paradas cercanas</a> en VallaBus, puedes activar la visualización de las estaciones de BIKI, y ver en tiempo real cuántas bicicletas y huecos están disponibles. ¡Movilidad más sencilla y eficiente!</p>
<h2>Sugerencias dinámicas de paradas cercanas</h2>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  draggable="true" src="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/GW3a-pBWsAAHtcA.jpeg" alt="" width="400" height="527" sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/GW3a-pBWsAAHtcA-xs.jpeg 320w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/GW3a-pBWsAAHtcA-sm.jpeg 480w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/GW3a-pBWsAAHtcA-md.jpeg 768w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/GW3a-pBWsAAHtcA-xl.jpeg 1024w"></figure>
<p>Hemos lanzado una nueva funcionalidad para que encontrar las paradas más cercanas sea aún más fácil. Al acceder al formulario de búsqueda de paradas, te mostraremos las 5 paradas más cercanas a tu ubicación de forma automática, junto con la correspondencia de líneas. Esta función es totalmente opcional, ya que valoramos tu privacidad: siempre tendrás la opción de elegir si compartes o no tu ubicación, y en ningún caso guardamos estos datos.</p>
<h2>Adaptación a nuevas versiones de Android y navegadores móviles</h2>
<p>Nos mantenemos al día con la tecnología, por eso hemos actualizado la app para garantizar que funcione perfectamente en las últimas versiones de Android y navegadores móviles. Queremos asegurarnos de que disfrutes de una experiencia sin interrupciones, independientemente de tu dispositivo.</p>
<h2>Líneas especiales R al recinto ferial</h2>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/Captura-desde-2024-09-16-20-00-01.png" alt="" width="400" height="492" sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/Captura-desde-2024-09-16-20-00-01-xs.png 320w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/Captura-desde-2024-09-16-20-00-01-sm.png 480w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/Captura-desde-2024-09-16-20-00-01-md.png 768w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/Captura-desde-2024-09-16-20-00-01-xl.png 1024w"></figure>
<p>Durante las fiestas de la ciudad, habilitamos la integración de las líneas R, que ofrecieron servicio directo al recinto ferial. Se pudieron consultar los tiempos programados, ver adelantos o retrasos, y planificar rutas de manera fácil y rápida. Así, ir y volver de las ferias nunca fue tan cómodo.</p>
<h2>Ruta al estadio para los partidos del Pucela</h2>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/Captura-desde-2024-09-16-19-47-25.png" alt="" width="400" height="230" sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/Captura-desde-2024-09-16-19-47-25-xs.png 320w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/Captura-desde-2024-09-16-19-47-25-sm.png 480w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/Captura-desde-2024-09-16-19-47-25-md.png 768w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/Captura-desde-2024-09-16-19-47-25-xl.png 1024w"></figure>
<p>Para todos los aficionados del Real Valladolid, hemos añadido una funcionalidad muy útil. Cada vez que hay partido, puedes acceder rápidamente a la mejor ruta desde tu ubicación hasta el estadio simplemente haciendo clic en el banner que aparece en la app. ¡Menos preocupaciones por cómo llegar y más tiempo para disfrutar del partido!</p>
<h2>Nueva sección "Tus datos"</h2>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/datos.png" alt="" width="400" height="345" sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/datos-xs.png 320w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/datos-sm.png 480w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/datos-md.png 768w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/datos-xl.png 1024w"></figure>Para que tengas un mayor control de tu experiencia en VallaBus, hemos añadido la sección "<a href="https://vallabus.com/#/datos">Tus datos</a>", donde podrás exportar e importar todas tus paradas y líneas. Esto te permitirá utilizar la app en otro dispositivo o simplemente tener una copia de seguridad de tus preferencias.</p>
<h2>Nueva sección "Estado" del servicio</h2>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/estado.png" alt="" width="400" height="429" sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/estado-xs.png 320w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/estado-sm.png 480w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/estado-md.png 768w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/estado-xl.png 1024w"></figure>
<p>Con la nueva sección "<a href="https://vallabus.com/#/estado">Estado</a>", te mantendremos informado sobre el estado de los servicios externos que usamos, como los tiempos actualizados, avisos y la posición en tiempo real de los autobuses de AUVASA. Si alguno de estos servicios no está operativo, recibirás un aviso en forma de banner en la propia app, para que siempre estés al tanto de qué información podemos ofrecerte.</p>
<h2>Nuevas líneas Lanzadera disponibles</h2>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/Captura-desde-2024-09-16-20-02-34.png" alt="" width="306" height="467" sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/Captura-desde-2024-09-16-20-02-34-xs.png 320w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/Captura-desde-2024-09-16-20-02-34-sm.png 480w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/Captura-desde-2024-09-16-20-02-34-md.png 768w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/Captura-desde-2024-09-16-20-02-34-xl.png 1024w"></figure>
<p>Seguimos ampliando las opciones de movilidad en Valladolid, y ahora puedes acceder a las nuevas líneas lanzadera (LP, LD, LC) desde VallaBus. Como siempre, tendrás la posibilidad de añadirlas a tu lista de paradas, consultar los horarios, calcular rutas y ver si hay retrasos o adelantos. ¡Todo desde un solo lugar!</p>
<h2>Informes semanales de puntualidad frecuencia</h2>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/GXlTmvQWoAAavQT.png" alt="" width="400" height="380" sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/GXlTmvQWoAAavQT-xs.png 320w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/GXlTmvQWoAAavQT-sm.png 480w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/GXlTmvQWoAAavQT-md.png 768w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/GXlTmvQWoAAavQT-xl.png 1024w"></figure>
<p>Para los usuarios más curiosos, hemos comenzado a publicar <a href="https://x.com/vallabusapp/status/1835591520008724899">informes semanales en Twitter</a>, usando los datos abiertos de AUVASA. Analizamos si los autobuses cumplen con los horarios programados, y revisamos la frecuencia de las líneas más usadas. Con esta información, señalamos posibles mejoras que podrían implementarse en el servicio. ¡<a href="https://x.com/vallabusapp">Síguenos en Twitter</a> para estar al tanto!</p>
<h2>Mantenimiento del servicio durante caídas de AUVASA</h2>
<p>Incluso durante los días en los que los servicios de AUVASA han sufrido problemas o caídas, hemos mantenido en funcionamiento nuestras funcionalidades de consulta de horarios, rutas y líneas. En VallaBus, tu movilidad es nuestra prioridad, y estamos comprometidos a mantener el servicio operativo en todo momento.</p>
<h2>Enlaces directos a secciones</h2>
<p>Una de nuestras novedades más útiles es la posibilidad de compartir enlaces directos a cualquier sección de la app, ya sea a las <a href="https://vallabus.com/#/cercanas">paradas cercanas</a>, el <a href="https://vallabus.com/#/rutas">planificador de rutas</a> o el <a href="https://vallabus.com/#/lineas">visor de líneas</a>. Incluso puedes compartir los horarios programados <a href="https://vallabus.com/#/horarios/813">de una parada específica</a>, y cualquier persona podrá acceder directamente, sin necesidad de haber utilizado VallaBus antes. ¡Ideal para ayudar a tus amigos y familiares a moverse mejor por la ciudad!</p>
<h2>Crecimiento y agradecimiento</h2>
<p>Gracias a vuestra confianza y a la promoción en redes sociales, nos complace compartir que en el último trimestre <strong>hemos duplicado el número de usuarios activos</strong>.</p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/thumbs-up.png" alt="" width="400" height="300" sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/thumbs-up-xs.png 320w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/thumbs-up-sm.png 480w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/thumbs-up-md.png 768w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/4/responsive/thumbs-up-xl.png 1024w"></figure>
<p>Este crecimiento es posible gracias a vosotros, la comunidad VallaBus, que recomendáis nuestra app y sugeris mejoras.<br><br>¡No dudes en seguir compartiendo y deja una valoración positiva <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.auvasatracker.twa">en el PlayStore</a> para que más gente pueda disfrutar de un mejor servicio!</p>
<p>Síguenos en nuestras redes sociales:</p>
<ul>
<li>En <a href="https://www.instagram.com/vallabusapp/">Instagram</a></li>
<li>En <a href="https://x.com/vallabusapp">Twitter</a></li>
<li>En <a href="https://whatsapp.com/channel/0029VacJrldIHphBU41MLM25">WhatsApp</a></li>
<li>En <a href="https://www.tiktok.com/@vallabusapp">TikTok</a></li>
<li>En <a href="https://www.facebook.com/profile.php?id=61561026144737">Facebook</a></li>
<li><a href="https://t.me/vallabusapp">Nuestra comunidad en Telegram</a></li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Una mejor interfaz para servir a todos los públicos</title>
        <author>
            <name>VallaBus</name>
        </author>
        <link href="https://blog.vallabus.com/una-mejor-interfaz-para-servir-a-todos-los-publicos/"/>
        <id>https://blog.vallabus.com/una-mejor-interfaz-para-servir-a-todos-los-publicos/</id>
        <media:content url="https://blog.vallabus.com/media/posts/3/nueva-interfaz-parada.png" medium="image" />
            <category term="actualizaciones"/>

        <updated>2024-07-02T18:33:18+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://blog.vallabus.com/media/posts/3/nueva-interfaz-parada.png" alt="" />
                    <p>Recientemente hemos realizado una mejora notable a la interfaz de nuestra aplicación, te explicamos un poco más los motivos de estos cambios.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://blog.vallabus.com/media/posts/3/nueva-interfaz-parada.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Recientemente hemos realizado una mejora notable a la interfaz de nuestra aplicación, te explicamos un poco más los motivos de estos cambios.</p>

<p>Desde que iniciamos <a href="https://vallabus.com">VallaBus</a>, el proyecto ha crecido gracias a la participación activa de la comunidad de voluntarios, todos ellos usuarios habituales o esporádicos de los servicios de transporte urbano en Valladolid y alrededores.</p>
<p>Uno de los puntos que queríamos mejorar desde hace tiempo era la accesibilidad de la aplicación para todo tipo de públicos. En las pruebas con usuarios, nos dimos cuenta de que algunos consideraban que había demasiada información en pantalla, lo cual podía suponer un reto para comprender.</p>
<p>Por ello, nos pusimos manos a la obra y analizamos toda la información que ofrecíamos y toda la que los usuarios esperaban ver, aplicando las prácticas más avanzadas en experiencia de usuario.</p>
<h3>Resultados de la renovación</h3>
<p>El resultado ha sido una renovada interfaz simplificada, más sencilla, más ordenada y limpia, que muesta toda la información importante de un vistazo.</p>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://blog.vallabus.com/media/posts/3//nueva-interfaz.jpg" alt="" width="270" height="561" sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://blog.vallabus.com/media/posts/3//responsive/nueva-interfaz-xs.jpg 320w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/3//responsive/nueva-interfaz-sm.jpg 480w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/3//responsive/nueva-interfaz-md.jpg 768w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/3//responsive/nueva-interfaz-xl.jpg 1024w"></figure>
<p>Los elementos principales de la nueva interfaz incluyen:</p>
<ul>
<li><strong>Eliminación de elementos o textos redundantes:</strong> Simplificación con iconos claros y concisos.</li>
<li><strong>Estructura de información en columnas:</strong> La parte derecha ahora muestra únicamente los horarios programados o en tiempo real, así como el tiempo restante.</li>
<li><strong>Clic para ver el bus en el mapa:</strong> Ahora puedes desplegar el mapa en tiempo real simplemente tocando sobre la línea que desees.</li>
<li><strong>Despliega desde un lateral: </strong>Para mostrar rápidamente las horas de llegada de los próximos buses de la línea.</li>
<li><strong>Iconos de alertas y ocupación más accesibles:</strong> Con un tamaño mayor y una separación adecuada para facilitar el clic en dispositivos móviles de diversos tamaños.</li>
</ul>
<figure class="post__video"><video loading="lazy" width="600" height="300" controls="controls" data-mce-fragment="1">
<source src="https://vallabus.com/img/overlays/nueva-ui.mp4" type="video/mp4" /></video></figure>
<h3>Nuestro compromiso</h3>
<p>Este proceso ha reforzado nuestro compromiso con la mejora continua y la escucha activa. Somos un proyecto creado por y para usuarios del bus, lo que nos permite ofrecer soluciones reales a los problemas y necesidades diarias de nuestros transportes urbanos e interurbanos.</p>
<blockquote>
<p><strong>Vayas donde vayas, Vallabus</strong></p>
</blockquote>
<p>Síguenos en nuestras redes sociales:</p>
<ul>
<li>En <a href="https://www.instagram.com/vallabusapp/">Instagram</a></li>
<li>En <a href="https://x.com/vallabusapp">Twitter</a></li>
<li>En <a href="https://whatsapp.com/channel/0029VacJrldIHphBU41MLM25">WhatsApp</a></li>
<li>En <a href="https://www.tiktok.com/@vallabusapp">TikTok</a></li>
<li><a href="https://t.me/vallabusapp">Nuestra comunidad en Telegram</a></li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Renovamos marca mirando hacia el futuro</title>
        <author>
            <name>VallaBus</name>
        </author>
        <link href="https://blog.vallabus.com/renovamos-marca-mirando-hacia-el-futuro/"/>
        <id>https://blog.vallabus.com/renovamos-marca-mirando-hacia-el-futuro/</id>
        <media:content url="https://blog.vallabus.com/media/posts/2/banner-logo.png" medium="image" />
            <category term="marca"/>
            <category term="logo"/>
            <category term="actualizaciones"/>

        <updated>2024-06-12T00:08:57+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://blog.vallabus.com/media/posts/2/banner-logo.png" alt="" />
                    <p>Hoy nos alegra compartir una noticia muy especial con nuestra comunidad: la renovación de nuestra marca.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://blog.vallabus.com/media/posts/2/banner-logo.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Hoy nos alegra compartir una noticia muy especial con nuestra comunidad: la renovación de nuestra marca.</p>

<p>En <a href="https://vallabus.com">VallaBus</a>, creemos que el logo es más que un simple diseño; es la cara de nuestra marca, el símbolo de nuestros valores y nuestra misión. Por eso, nos enorgullece presentar nuestro nuevo logo.</p>
<h3>Un nuevo logo, la misma esencia</h3>
<p class="align-left">El objetivo principal de esta renovación ha sido mantener la esencia de VallaBus, adaptándola a los tiempos actuales. Queríamos un diseño que reflejara modernización, claridad y versatilidad, y <a href="https://www.instagram.com/paabloalvarez_/">Pablo Álvarez</a>, miembro de <a href="https://t.me/vallabusapp">nuestra comunidad</a>, ha logrado exactamente eso con su propuesta minimalista. Este nuevo logo no solo facilita el reconocimiento por parte de nuestros usuarios, sino que también refuerza nuestro compromiso constante en ser innovadores en soluciones de movilidad en Valladolid.</p>
<figure class="post__image post__image--center"><br><img loading="lazy"  style="outline: 3px solid rgba(var(--color-primary-rgb), 0.55) !important;" src="https://blog.vallabus.com/media/posts/2/favicon.png" alt="" width="146" height="146" sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://blog.vallabus.com/media/posts/2/responsive/favicon-xs.png 320w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/2/responsive/favicon-sm.png 480w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/2/responsive/favicon-md.png 768w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/2/responsive/favicon-xl.png 1024w"></figure>
<p>La renovación de la marca es un paso más hacia el futuro de VallaBus. Con este nuevo logo y una imagen renovada, estamos listos para seguir siendo la app de referencia en movilidad de Valladolid y alrededores, siempre con el apoyo y la colaboración de nuestra increíble comunidad.</p>
<blockquote>
<p><strong>Vayas donde vayas, Vallabus</strong></p>
</blockquote>
<p>Síguenos en nuestras redes sociales:</p>
<ul>
<li>En <a href="https://www.instagram.com/vallabusapp/">Instagram</a></li>
<li>En <a href="https://x.com/vallabusapp">Twitter</a></li>
<li>En <a href="https://whatsapp.com/channel/0029VacJrldIHphBU41MLM25">WhatsApp</a></li>
<li>En <a href="https://www.tiktok.com/@vallabusapp">TikTok</a></li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>VallaBus, un soplo de aire fresco en la movilidad urbana de Valladolid y alrededores</title>
        <author>
            <name>VallaBus</name>
        </author>
        <link href="https://blog.vallabus.com/vallabus-un-soplo-de-aire-fresco-en-la-movilidad-urbana-de-valladolid-y-alrededores/"/>
        <id>https://blog.vallabus.com/vallabus-un-soplo-de-aire-fresco-en-la-movilidad-urbana-de-valladolid-y-alrededores/</id>
        <media:content url="https://blog.vallabus.com/media/posts/1/Vallabus-Twitter-header.jpg" medium="image" />

        <updated>2024-06-07T12:55:06+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://blog.vallabus.com/media/posts/1/Vallabus-Twitter-header.jpg" alt="" />
                    <p>Estamos encantados de presentaros nuestra aplicación, diseñada para facilitar la vida de todos los que usamos el transporte público en Valladolid y alrededores, incluyendo lugares como Laguna de Duero o Arroyo de la Encomienda.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://blog.vallabus.com/media/posts/1/Vallabus-Twitter-header.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Estamos encantados de presentaros nuestra aplicación, diseñada para facilitar la vida de todos los que usamos el transporte público en Valladolid y alrededores, incluyendo lugares como Laguna de Duero o Arroyo de la Encomienda.</p>

<p>¡Hola a todos y bienvenidos al blog oficial de <a href="https://vallabus.com" title="Acceso a la app">VallaBus</a>!</p>
<p>VallaBus es un proyecto comunitario creado por voluntarios, utilizando datos y software libre. Esta es nuestra primera publicación y queremos contaros un poco sobre nosotros, cómo empezó todo y por qué creemos que es algo realmente especial.</p>
<h3>El origen de VallaBus</h3>
<p>Todo comenzó a principios de 2024, cuando nuestro desarrollador principal, frustrado por no encontrar información rápida y precisa sobre los autobuses, decidió crear una solución. Así nació VallaBus, una aplicación hecha por y para usuarios del transporte público en Valladolid. Queríamos hacer algo sencillo pero efectivo, para que cualquiera pudiera saber cuándo llega su bus sin tener que navegar por mil pantallas.</p>
<blockquote>
<p>"Me cansé de perder el bus y llegar tarde por no tener información rápida y precisa sobre las líneas que más uso. VallaBus nació de esa frustración y del deseo de mejorar también la vida de otros usuarios del bus en Valladolid" – Rubén, desarrollador principal de VallaBus.</p>
</blockquote>
<p>La aplicación ha crecido gracias al boca a boca y a las redes sociales. Cada día mejoramos gracias a las sugerencias y aportaciones de nuestra comunidad que aportan ideas útiles y novedosas.</p>
<h3>¿Por qué VallaBus?</h3>
<p>Lo que hace especial a VallaBus es que está pensada por y para los usuarios del bus, siempre respetando tu privacidad y sin compartir datos con empresas. Además, no tenemos publicidad ni recopilamos datos con fines comerciales. Aquí os dejamos algunas de las cosas que ofrecemos:</p>
<ul>
<li><strong>Alertas de retrasos y adelantos en líneas de AUVASA:</strong> Para que siempre estés al tanto de cualquier cambio en los horarios.</li>
<li><strong>Primer sistema multimodal de planificación de rutas:</strong> Puedes planificar tus viajes combinando bus y bicicleta compartida (BIKI).</li>
<li><strong>Visualización en tiempo real:</strong> Ve dónde están los autobuses en un mapa en tiempo real.</li>
<li><strong>Compromiso con el software libre y datos abiertos:</strong> Liberamos datos de paradas, horarios y rutas para que cualquiera pueda usarlos y mejorar la movilidad en nuestra zona.</li>
<li><strong>Transporte de zona metropolitana:</strong> Gracias a nuestra comunidad hemos creado los datos de los horarios, paradas y buses de Laguna, Arroyo y Villanubla, y seguiremos expandiendo para dar servicio al resto de municipios cercanos, todo en una sola app.</li>
</ul>
<figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://blog.vallabus.com/media/posts/1/screenshot.jpg" alt="" width="297" height="614" sizes="(min-width: 760px) 660px, calc(93.18vw - 30px)" srcset="https://blog.vallabus.com/media/posts/1/responsive/screenshot-xs.jpg 320w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/1/responsive/screenshot-sm.jpg 480w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/1/responsive/screenshot-md.jpg 768w ,https://blog.vallabus.com/media/posts/1/responsive/screenshot-xl.jpg 1024w"></figure>
<h3>Logros y comunidad</h3>
<p>Desde que empezamos, VallaBus ha mejorado mucho la vida de nuestros usuarios, quienes nos dicen lo útil que les resulta la aplicación.</p>
<blockquote>
<p>"Hasta ahora saber cuándo llegaba mi bus era una suerte, ya que no suele llegar a la misma hora. Desde que uso VallaBus, mi día a día es mucho más sencillo. Siempre sé a qué hora llegará mi bus (o si viene con retraso) y puedo planificar mis desplazamientos sin problemas" – Marta, usuaria de VallaBus.</p>
</blockquote>
<p>Queremos seguir siendo la opción preferida para todos los que usan el transporte público en Valladolid y alrededores, ayudando a hacer nuestros desplazamientos más fáciles y sostenibles.</p>
<p>Este proyecto no sería posible sin la colaboración de nuestra comunidad. Cada sugerencia, cada comentario, nos ayuda a mejorar y a seguir adelante. ¡Gracias a todos los que habéis formado parte de esta aventura!</p>
<h3>Únete a nuestra comunidad</h3>
<p>Nos encantaría que formaras parte de nuestra comunidad. Únete a nuestro <a href="https://t.me/vallabusapp">grupo de Telegram</a> para compartir tus experiencias, sugerencias y estar al día con las últimas novedades de VallaBus. También puedes seguirnos en nuestras redes sociales:</p>
<ul>
<li>En <a href="https://www.instagram.com/vallabusapp/">Instagram</a></li>
<li>En <a href="https://x.com/vallabusapp">Twitter</a></li>
<li>En <a href="https://whatsapp.com/channel/0029VacJrldIHphBU41MLM25">WhatsApp</a></li>
<li>En <a href="https://www.tiktok.com/@vallabusapp">TikTok</a></li>
</ul>
<p>Ayudarnos a crecer compartiendo <a href="https://vallabus.com">la aplicación</a> con tus amigos, familiares y conocidos. Comparte <a href="https://vallabus.com">VallaBus</a> en tus redes sociales, grupos de WhatsApp y donde creas que pueda ser útil. ¡Cuantos más seamos, mejor!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
